\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\usetikzlibrary{fit,positioning}
\usepackage{sectsty}

\sectionfont{\color{prune}}  % sets colour of sections
\author{
   \texttt{christOphe}}
\date{\today}
% Les couleurs
\definecolor{violet}{RGB}{110,30,120}
\definecolor{prune}{RGB}{161,0,107}
\definecolor{framboise}{RGB}{205,0,55}
\definecolor{orange}{RGB}{224,82,6}
\definecolor{jaune_safran}{RGB}{255,182,18}
\definecolor{vert_anis}{RGB}{210,225,0}
\definecolor{vert_pomme}{RGB}{130,190,0}
\definecolor{bleu_canard}{RGB}{0,154,166}
\definecolor{bleu_primaire}{RGB}{0,136,206}
\definecolor{rouge_assistance}{RGB}{213,43,30}
\definecolor{carbone}{RGB}{60,55,50}
\definecolor{blanc}{RGB}{255,255,255}

% Les gris
\definecolor{warm_gray_1}{RGB}{224,220,216}
\definecolor{warm_gray_3}{RGB}{195,190,180}
\definecolor{warm_gray_5}{RGB}{175,155,155}
\definecolor{warm_gray_7}{RGB}{152,143,134}
\definecolor{warm_gray_9}{RGB}{130,120,11}
\definecolor{warm_gray_11}{RGB}{103,92,83}

\definecolor{cool_gray_1}{RGB}{225,225,225}
\definecolor{cool_gray_3}{RGB}{215,215,215}
\definecolor{cool_gray_5}{RGB}{185,185,185}
\definecolor{cool_gray_7}{RGB}{160,160,160}
\definecolor{cool_gray_9}{RGB}{116,118,120}
\definecolor{cool_gray_11}{RGB}{77,79,83}



\begin{document}
\title{\color{prune}La signalisation SNCF}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage 


\section{Les signaux lumineux}

\subsection{L'\oe{}illeton}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw (0,0) -- (0,2);
  \draw (0,0) -- (2,0);
  \draw [fill=black] (-1,3) rectangle (1,1);
  \draw [fill=white](0,2) circle (0.6);
\end{tikzpicture}
\\


% Semaphore 3 feux
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw (0,0) -- (0,6);
  \draw (3,0) -- (3,6);
  \draw (3,6) arc (1:180:1.5);
  \draw (3,0) arc (1:-180:1.5);
  \draw [fill=green](1.5,5.5) circle (1);
  \draw [fill=rouge_assistance](1.5,3) circle (1);
  \draw [fill=yellow](1.5,0.5) circle (1);
  \node[draw,fill=black]  at (1.5,-2.5) {\Large {\color{white} F}};
\end{tikzpicture}


\subsection{Signaux lumineux}
% oeilleton
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw (0,0) -- (0,2);
  \draw (0,0) -- (2,0);
  \draw [fill=black] (-1,3) rectangle (1,1);
  \draw [fill=white](0,2) circle (0.6);
\end{tikzpicture}
% Carré 4 feux 
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw (0,0) -- (0,9);
  \draw (3,0) -- (3,9);
  \draw (3,9) arc (1:180:1.5);
  \draw (3,0) arc (1:-180:1.5);
  \draw [fill=green](1.5,5.5) circle (1);
  \draw [fill=red](1.5,3) circle (1);
  \draw [fill=red](1.5,8.5) circle (1);
  \draw [fill=yellow](1.5,0.5) circle (1);
  \node[draw,fill=black]  at (1.5,-2.5) {\Large {\color{white} Nf}};
  \end{tikzpicture}
% 2 feux manoeuvre verticale
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw (0,0) -- (0,4);
  \draw (3,0) -- (3,4);
  \draw (3,4) arc (1:180:1.5);
  \draw (3,0) arc (1:-180:1.5);
  \draw [fill=purple](1.5,3.5) circle (1);
  \draw [fill=white](1.5,1) circle (1);
  \node[draw,fill=black]  at (1.5,-2.5) {\Large {\color{white} Nf}};
\end{tikzpicture}
% 2 feux manoeuvre horizontale
\begin{tikzpicture}[scale=0.3, rotate=90]
  \draw (0,0) -- (0,4);
  \draw (3,0) -- (3,4);
  \draw (3,4) arc (1:180:1.5);
  \draw (3,0) arc (1:-180:1.5);
  \draw [fill=purple](1.5,3.5) circle (1);
  \draw [fill=white](1.5,0.7) circle (1);
  \node[draw,fill=black]  at (-1,2) {\Large {\color{white} Nf}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw (0,0) -- (0,13);
  \draw (3,0) -- (3,6.5);
  \draw (1,14) -- (4,14);
  \draw (7,14) -- (7,8);
  \draw (7,8) arc (1:-90:1.5);
  \draw (3,6.5) -- (5.5,6.5);
  \draw (7,14) arc (1:180:1.5);
  \draw (0,12.5) arc (1.5:-90:-1.5);
  \draw (3,0) arc (1:-180:1.5);  
  \draw [fill=yellow](5.5,13.5) circle (1);
  \draw [fill=yellow](5.5,11) circle (1);
  \draw [fill=yellow](5.5,8) circle (1);
  \draw [fill=purple](1.5,11) circle (1);
  \draw [fill=white](1.5,8.5) circle (1);
  \draw [fill=green](1.5,5.5) circle (1);
  \draw [fill=red](1.5,3) circle (1);
  \draw [fill=yellow](1.5,0.5) circle (1);
  \node[draw,fill=black]  at (1.5,-2.5) {\Large {\color{white} Nf}};
\end{tikzpicture}
% circulaire avertissement
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=white](3,0) circle (4);
  \draw [fill=red](5,-0.5) circle (1);
  \draw [fill=yellow](1,-0.5) circle (1);
  \draw [fill=yellow](3,-2.5) circle (1);
  \draw [fill=yellow](3,1.5) circle (1);
  \node[draw,fill=black]  at (3,-5) {\Large {\color{white} A}};
\end{tikzpicture}
% circulaire disque
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=white](3,0) circle (4);
  \draw [fill=red](5,-0.5) circle (1);
  \draw [fill=yellow](1,-0.5) circle (1);
  \draw [fill=yellow](3,-2.5) circle (1);
  \draw [fill=yellow](3,1.5) circle (1);
  \node[draw,fill=black]  at (3,-5) {\Large {\color{white} D}};
\end{tikzpicture}
\\
\\
\section {Les indicateurs de direction}
\subsection{Les ID}
% ID 2 feux
\begin{tikzpicture}[scale=0.3, rotate=90]
  \draw [fill=black](0,0) -- (0,4) -- (0,4) arc (1:180:1.5)--(-3,0)-- (0,0) arc (1:-180:1.5)-- cycle;
  \draw [fill=white](-1.5,3.5) circle (1);
  \draw [fill=white](-1.5,0.5) circle (1);
\end{tikzpicture}
% ID 3 feux
\begin{tikzpicture}[scale=0.3, rotate=90]
  \draw [fill=black](0,0) -- (0,6) -- (0,6) arc (1:180:1.5)--(-3,0)-- (0,0) arc (1:-180:1.5)-- cycle;
  \draw [fill=white](-1.5,5.5) circle (1);
  \draw [fill=white](-1.5,3) circle (1);
  \draw [fill=white](-1.5,0.5) circle (1);
\end{tikzpicture}
% ID 4 feux
\begin{tikzpicture}[scale=0.3, rotate=90]
  \draw [fill=black](0,0) -- (0,9) -- (0,9) arc (1:180:1.5)--(-3,0)-- (0,0) arc (1:-180:1.5)-- cycle;
  \draw [fill=white](-1.5,5.5) circle (1);
  \draw [fill=white](-1.5,3) circle (1);
  \draw [fill=white](-1.5,0.5) circle (1);
  \draw [fill=white](-1.5,8) circle (1);
\end{tikzpicture}
\subsection*{Sur ICS(installation de contre-sens}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=black] (0,0) rectangle (4,4);
  \draw [line width=2pt,white](0.6,1) -- (0.6,2) -- (3,2.5)--(3,3.5);
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=black] (0,0) rectangle (4,4);
  \draw [line width=2pt,white](3.4,1) -- (3.4,2) -- (1,2.5)--(1,3.5);
\end{tikzpicture}
\section{Les pancartes}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,3) {\Large {\color{white} GARE}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node(rect)[thick,minimum width=1.5,minimum height=1.5cm,fill=black]  at (0,0) {\begin{tabular}{c}
    {\large {\color{white} Heurtoir}} \\
    {\large {\color{white} ...m}}
\end{tabular}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node(rect)[draw=black,thick,minimum width=1.5,minimum height=1.5cm,]  at (0,0) {\begin{tabular}{c}
    {\Large {\color{black} GARE}} \\
    {\Large {\color{black} 1000 M}} \\
\end{tabular}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\huge {\color{white} 3V}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\huge {\color{white} 6V}};
\end{tikzpicture}
\\
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\huge {\color{white} G}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\huge {\color{white} D}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\huge {\color{white} Z}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\huge {\color{white} R}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\huge {\color{white} S}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,2) {\huge {\color{white} S}};
  \node[draw,fill=white]  at (0,0) {\color{black} J};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\large {\color{white} STOP}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw,fill=black]  at (0,0) {\large {\color{white} ARRET}};
\end{tikzpicture}
\\
\\
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw]  at (0,0) {\huge {\color{black} 100}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \node[draw]  at (0,0) {\huge {\color{black} 90}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=white](3,0) -- (6,3) -- (3,6)-- (0,3)-- cycle;
    \node[fill=white]  at (3,3) {\huge{\color{black} 70}};
\end{tikzpicture}
\section{Les signaux de chantier}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=white](0,0) circle (2);
  \draw [line width=3pt,black](-0.8,-0.8) -- (0.8,0.8); 
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=yellow](0,0) circle (2);
  \draw [fill=white](0,0) circle (0.5);
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=white](0,0) circle (2);
  \node[]  at (0,0) {\huge {\color{black} 40}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=black](0,0) circle (2);
  \node[]  at (0,0) {\huge {\color{white} 40}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=white](0,0) circle (2);
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=white](0,0) circle (2);
  \draw [line width=3pt,black] (0,-1.5) -- (0,1); 
  \draw [line width=3pt,black] (-1,0.2) -- (0,1)-- (1,0.2); 
\end{tikzpicture}
\section{Signalisation mécanique}
\subsection{Sémaphore}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=red] (0,0) rectangle (5,1);
  \draw [fill=black,line width=2pt](2.5,0) -- (2.5,-2);
  \node[]  at (2,-3) {\large {\color{black} Fermé}};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=red,,rotate=45] (-2.5,0) rectangle (2.5,1);
  \draw [fill=black,line width=2pt](0,0) -- (0,-3);
\end{tikzpicture}
\subsection{Avertissement}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=yellow](3,0) -- (6,3) -- (3,6)-- (0,3)-- cycle;
  \node[]  at (3,-2) {\large {\color{black} Fermé}};
\end{tikzpicture}
\subsection{Carré}
\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
  \draw [fill=white] (0,0) rectangle (1,1);
  \draw [fill=red] (0,0) rectangle (1,-1);
  \draw [fill=red] (2,-1) rectangle (1,1);
  \draw [fill=white](2,0) rectangle (1,-1);
\end{tikzpicture}  
\subsection{Carré violet}
\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
  \draw [fill=prune] (0,0) rectangle (2,2);
\end{tikzpicture}  
\subsection{Disque}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=red](0,0) circle (3);
\end{tikzpicture}
\subsection{Ralent 30}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=yellow](0,0) -- (3,6) -- (6,0)-- cycle;
\end{tikzpicture}
\subsection{Rappel de Ralent 30}
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
  \draw [fill=yellow](0,0) -- (-3,-6) -- (-6,0)-- cycle;
\end{tikzpicture}
\end{document}
